「電車痴漢」橫行 看似安全的日本社會充斥性暴力

應該要對被性侵的受暴者投注更多的同理與支持，同時對於設置「女性專用列車」表示支持。

日本朝日新聞在去年年底，舉辦了性犯罪議題的相關講演，並於事前邀請了關心該議題的作家小川玉香（小川たまか）進行訪談。針對以去年10月慶應大學的性侵案（活動當時本案仍在調查中）為首，對層出不窮的各種性侵犯案件進行深入探討。
下，女性專用車輛確實能讓女性得以安心上學通勤，因此還是有其存在之必要。

今年2月，針對日本擬修訂妨害性自主罪刑法條文一事，小川玉香也撰文加以探討。她認為，一切性行為都需要雙方同意，一旦非兩造同意就構成了「性暴力」；「以為對方同意」在法律上只是施暴者脫罪的藉口。「在法律上，沒有殺人意圖的殺人是『過失致死罪』，但是並沒有什麼『過失強姦罪』的。」小川也在同月舉辦了工作坊，就「何謂知情同意的性行為」進行討論，並反對日本對於「妨礙性自主罪」修法中，將撤銷對於「暴力、強迫」詳細定義的做法。

對性暴力缺乏正確的認知，年輕自由作家小川玉香針對這種現象表示：未經同意的性行為就等於性暴力！她呼籲，社會應該要對被性侵的受暴者投注更多的同理與支持，同時對於設置「女性專用列車」表示支持。

日本朝日新聞在去年年底，舉辦了性犯罪議題的相關講演，並於事前邀請了關心該議題的作家小川玉香（小川たまか）進行訪談。針對以去年10月慶應大學的性侵案（活動當時本案仍在調查中）為首，對層出不窮的各種性侵犯案件進行深入探討。

日本應同印度一樣列為對女性旅者不安全國家

樓上一本道